質疑特首 DQ 四民主派議員屬行為失當，「長洲覆核王」申司法覆核

特區政府根據人大常委會決定，早前「DQ」四名民主派立法會議員，包括楊岳橋、郭榮鏗、郭家麒及梁繼昌。「長洲覆核王」郭卓堅今（17 日）入稟高等法院，質疑特首林鄭月娥 DQ 四人決定屬行為失當、違法違憲，並指立法會議員由市民選出，不能單由行政機關褫奪議員資格。他又認為人大這次決定具追溯力，不合香港法律程序，嚴重損害法律必須明確原則。

申請人為郭卓堅，建議答辯人為特首林鄭月娥。申請人要求法庭頒令，判林鄭月娥 DQ 四位立法會議員，即楊岳橋、郭榮鏗、郭家麒及梁繼昌的決定是行為失當，認為林鄭月娥此舉是違法違憲。他指立法會議員由市民選出，不能單由行政機關褫奪議員資格，又指港府繞過《基本法》第 79 條，選舉主任在 7 月沒有處理現屆立法會任期問題，但人大這次決定具追溯力，不合香港法律程序，嚴重損害法律必須明確原則。

郭卓堅又指，人大「DQ」決定是應林鄭月娥不依法請求而作出。選舉主任於 7 月褫奪四人候選資格，但法庭尚未覆核，認為未經正常法律程序，不應剝奪任何人的權利。

案件編號：HCAL2268/2020